\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Dari Masalah}

\begin{enumerate}
\item Dengan adanya sistem CIP \textit{Online} di PT. Pertamina Gas dapat membantu dan memudahkan Divisi CIP dalam menilai perankingan team yang melakukan inovasi berdasarkan kriteria kualifikasi di PT PertaminaGas.
\item Dengan adanya sistem CIP \textit{Online} di PT. Pertamina Gas menjadikan solusi agar proposal inovasi team dapat sesuai dengan ketentuan yang ditentukan PT PertaminaGas.
\item Dengan adanya sistem CIP \textit{Online} di PT. Pertamina Gas  Membuat data dari team yang melakukan inovasi dapat terdokumentasi dengan baik.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan  Dari Metode}
\begin{enumerate}
    \item  Metode pendukung keputusan TOPSIS memiliki konsep alternatif yang terbaik memiliki jarak terpendek dari solusi ideal positif dan juga memiliki jarak terpanjang dari solusi ideal negative. Komputasinya efisien dan memiliki kemampuan untuk mengukur kinerja relatif dari alternatif-alternatif keputusan dalam bentuk matematis yang sederhana. 
    \item Dengan menerapkan metode TOPSIS pada sistem \textit{continuous improvement program}(cip) di PT Pertamina Gas, memberikan kemudahan kepada PT Pertamina Gas dalam  menentukan ranking untuk memberikan reward pada team yang melakukan program cip yang dilakukan perperiode 1tahun sekali di akhir tahun.
\end{enumerate}



